\clearpage
\section{Fases de Entrega}

Nesta seção, são estabelecidas as datas cruciais e as fases significativas do desenvolvimento do projeto, nas quais ocorrerão as entregas progressivas e escalonadas.

\subsection{Desenho da Aplicação}

No Desenho da Aplicação, foram disponibilizadas as informações essenciais para proporcionar uma compreensão abrangente tanto do projeto em si quanto da aplicação em sua totalidade. Essa entrega englobou elementos como a arquitetura, os objetivos estabelecidos e os métodos empregados no processo de desenvolvimento. O momento dessa entrega se deu no mês de abril de 2023.

\subsection{Prova de Conceito}

Na \ac{poc}, foram executadas as ações essenciais para evidenciar o funcionamento do sistema. Isso abrangeu a interligação da \ac{api} elaborada em linguagem \textit{\gls{Csharp}} e a construção da interface \textit{\gls{Front-end}} empregando a tecnologia \textit{\gls{React}}. Paralelamente, ocorreu a integração harmoniosa do sistema com a \ac{api} externa da \textit{\gls{Rawg}} e a subsequente realização do processo de implantação na plataforma \textit{\gls{Azure}}. A conclusão desta etapa ocorreu no mês de maio de 2023.

\subsection{Produto Mínimo Viável}

No \ac{mvp}, foram disponibilizadas as funcionalidades primordiais do projeto. Isso compreendeu a implementação da criação de contas e usuários, o sistema de login, bem como a validação de credenciais e identidades dos usuários. Foi igualmente elaborada uma \textit{\gls{LandingPage}} voltada para a visualização de usuários não autenticados. Além disso, um portal foi estabelecido para abarcar todos os jogos disponíveis, com funcionalidades para avaliação e observação. Destaca-se ainda a incorporação de filtros à lista de jogos, a criação de perfis de usuários e a capacidade de gerenciar jogos de forma individualizada para cada usuário. 

Este marco foi atingido no mês de junho de 2023, consolidando a entrega das bases funcionais do sistema.

\subsection{Produto}

No Produto, a entrega englobará a versão completa do projeto, abarcando integralmente todas as funcionalidades planejadas. Dentro desse rol de funcionalidades, merece destaque o desenvolvimento do sistema de arenas de jogos, a criação de chats dedicados, e a implementação da capacidade de visualizar perfis de outros usuários.

Adicionalmente, o projeto compreenderá a configuração do ciclo completo para a realização de assinaturas na aplicação, abarcando tanto a alternativa de assinatura \textit{premium} quanto a disponibilização de anúncios para os usuários comuns. A expectativa é que essa versão final seja entregue até o mês de dezembro de 2023, consolidando assim a realização plena das metas e objetivos traçados para o desenvolvimento do sistema.