\section{Proposta de Solução} 
\label{Proposta de Solução}

A introdução da aplicação \textit{GameLocker} resulta na implementação de um ambiente onde os jogadores podem administrar e sistematizar seus jogos de forma eficaz. Esta abordagem é facilitada pela funcionalidade de criar listas personalizadas e adaptáveis, permitindo ao jogador uma gestão organizada de sua coleção de jogos. Em adição a esse aspecto, o jogador tem a oportunidade de contribuir com suas avaliações e críticas pessoais sobre os jogos finalizados, fornecendo notas e análises escritas que enriquecem a experiência coletiva da comunidade.

Uma dimensão essencial da plataforma é o sistema de arenas de jogos, que alavanca a interação social e a competição entre os jogadores. Este sistema possibilita que os usuários integrem comunidades dedicadas a campeonatos, torneios e diversas modalidades de jogos em grupo. Nesse contexto, a comunidade se transforma em um ecossistema autossustentável, onde a interação entre os membros resulta em um ambiente envolvente e aconchegante.

A proposta da \textit{GameLocker} é proporcionar ao jogador um portal que englobe todas as funcionalidades indispensáveis para organização e descoberta de jogos, ao mesmo tempo em que incentiva a participação ativa na comunidade. Essa abordagem busca cultivar um espaço onde a organização se combina com a interação, onde as preferências individuais são partilhadas e onde o senso de comunidade é cultivado, proporcionando uma experiência aprimorada e uma base para o envolvimento constante dos jogadores.